% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  landscape,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no6 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

\begin{exercice*} % D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no56
	\begin{em}
		Toutes les probabilités pourront être présentées sous forme de fraction, ou arrondies au centième.
	\end{em}

	Une urne contient 2 jetons jaunes et 6 jetons rouges.

Vincent tire au hasard trois jetons à la suite et regarde sa couleur. Entre chaque tirage, Vincent remet le jeton tiré dans l'urne de telle sorte que les répétitions soient identiques et indépendantes.

	\begin{enumerate}
		\item Représenter l'arbre de probabilité associé à cette répétition d'épreuves aléatoires.
		\item Déterminer la probabilité que Vincent tire 3 fois un jeton jaune.
		\item Déterminer la probabilité que Vincent obtienne lors de ce tirage de trois jetons, 1 jeton jaune et 2 jetons rouges
	\end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
